［大量恥笑圖］原來日本宣佈協助日企徹回本土後，班大陸仔開始驚失業，有人話：「如果中興不招回失業工業是叛國！」

丐幫也在招聘

今次撤退之後，下次再擴張就未必揀中國，東南亞或者印度都仲有大把低成本勞動力

要不是日本
支国？完蛋了！

自稱不是日本人的人，就不要用日本製、不要吃日式菜、不要J日本女優！

驚閪咩
老習玩國進民退
唔滿意既，咪上書老習抗議囉
上完書，咪唔會失業囉，因為你已經冇命開工

向全世界發動生化戰+搶晒人哋醫療資源唔駛還啊

之後就通漲

內需係夠大,
就唔會整個1帶1路出黎輸出過盛既生產力喇

上面班紅蛆韭菜成日覺得外資走左自然會有本地企業填補空缺

呢張好笑, 下面條友連自己都呃埋
無話殺光日本?
你個啲抗日劇係咩黎? 你網上個啲小說係咩黎, 好撚多話要屠美滅日
土共無講出口, 但啲抗日劇, 同啲小說係佢提倡, 而你地好撚受架嘛

得償所願

中國既生產能力好高，高到自己全國內需係食唔落
而家得返三分一即係要將單價毛利提高先補到數。
但提高左又競爭力少左。
如果遲多十年當中資買哂外國企業可能會逼住外國合作，但而家就黎自己單機。
一帶一路非洲又唔想還錢，證明左個政策係失敗。

中國玩產業升級唔做代工啫，中國又贏啦總之

支那自立門戶，強大了
以後如果有支那狗打外資工即是判黨，坐廿年或者立即打靶

上山下鄉
全部食草啦

依家已經進化佐，老屈美國都官方講出口了

由高端制造業變成低端制造業既國家我諗中國會係第一個

操你媽B堂堂中國人為啥要替小日本辦事

可預視啦

到時是旦整兩個核電廠事故就減幾千萬失業人口啦

丐幫人數唔係由丐幫幫主話事

如果你小學畢業你都得

中共: 多難興邦

一帶一路本身地緣政治下, 好多野都唔可行架啦
非洲有無錢還都注定失敗

叛國 好似要槍斃
以支那既作風 家人都會受牽連
同古代一樣 要誅九族

好多低級紅高級黑
大家真係要學下
玩左幾個月終於明點解低級紅高級黑都要捉去飲茶
搞到粉紅都要懷疑 淺粉鬥深粉

唔知痰得塞既唉塞餓比呀有無份。

我唔知 我冇睇到

如果支那生產鏈冇哂+海外企業集體走佬
支那會有咩後果?

怕什麼

曲直難分

是但啦，總之發生咩事，最後都係支那贏

讓低端產業滾
唔諗下低端產業鏈養起幾多人
唔諗下技術唔夠先要做低端野

嗰班力架？入遲小小錢都即刻同你反面

條友重在唔在生

中國已經唔吸引了

日本公司死返日本唔係應該好開心咩?

抵制小日本蘿蔔頭wo

品蔥?

中共驚西咩, 大量人民失業咪整個武肺2.0囉

世界老二有十四億內需驚閪

微博班人唔夠鷹唔愛國, 必須批鬥

拆鐵路再起鐵路未有工開囉

最後幅圖話支那係第二，唔好同大清比

即係大清唔係支那一部分？咁支那邊有五千年歷史？

如果冇全球化
強國啲工人收皮都似

怕甚麼，你們還有黨啊

唔知嘈乜

學日本八九十年代咁剩係做內銷咪得。

由今日開始

唔好再去KFC，去肥西老母雞。
唔好再買apple，全部用華為小米。

人地日本人都可以剩係買sony sharp
中國人都可以剩係買美的海爾

中國加油

無幾耐，基金佬就會吹奏墨西哥了！

14億三和大神

等你班大陸豬有地都冇廠租
拎返黎耕田啦

應該要所有大企業義務請曬2億失業人口

你還有黨呀

相信政府 沒事兒！

2018年個陣，Olympus相機工廠撤出中國，集中在越南生產，個時比人笑佢地咁樣增加起碼10％成本，唔識計數，今時今日得Olympus可以如常運作出新產品同持續維修服務，其他相機廠收晒皮，宜家日本好多廠都開始想撤出中國轉去東南亞，等睇大陸仔食人

咩呀？唔係要不是中國，日本早就完蛋了咩？
你地咁勁唔洗驚啦，反而日本要驚本地多咗就業機會

嚟多次上山下鄉囉
趕曬有勞動力嘅人大鍊鋼囉
塞住佢哋把口先唔會太得閒去反土皇帝

咁殺撚晒啲人邊個返工

沒事兒

要上微博話下俾綱民聽，邊幾個國家係大6嘅貿易伙伴知

邪惡剝削外資走左, 就讓我地国家企業, 輕易取代他們

全球攬炒

而家洗緊底賣啲唔合格防疫物資俾其他國家

其實有一點我覺得幾好笑
係抗日劇早期好多都係香港導演拍
但係橋唔怕舊，大陸人受

到咗依家都係咁反智，因為政治任務無人睇都要播

民族主義回力鏢

回鄉創業班友而家食緊草未

Push

其實你唔好話佢唔會
到佢水緊個時佢會立例迫你....

就是因為錢 搬去印度
on9

咩漫畫

東南亞基建都開始發展起嚟

佢地真係好鐘意明呢啲野 葉問上年先打埋入美軍基地 班支那人射到虛脫

跟住就會去北非
訓啦中國

越南，印度
大把有得揀
支那人工貴，QC差
點解要搵佢

唔係淨係就業咁簡單，
中國好似有一大部份嘅外匯儲備係外資帶入嚟，
如果大量外資撤出中國，
咁樣係會直接影響到中國外匯儲備嘅總量。

而中國嘅外匯儲備係會直接影響人民幣嘅匯率，
本國資金大量外流，外國企業大量撤走，
雙重影響之下可預期人民幣會大跌。
依家就係睇緊中國式極權統治可以頂幾耐先跌。

一帶一路同產業轉型就係想解決啲個問題
成唔成功就唔知

唔驚
有香港補血劍

有高級黑

「時代不同啦，現在中國是世界的老二」

清朝嗰陣GDP係世界第一

全球一體化崩潰 跟本就係兩敗俱傷 只係睇邊度回復得快D
歐美冇得享受低物價 佢地要搵其他地方去取締支那 有印度有南亞國家 係差在要幾多時間比佢地pick up到D技術
而支那冇得做世界工廠 不過支那本身都係要靠一帶一路 將自己過盛既人力同產能輸出去世界各地而國內轉型做中高階野 點知都未轉到型就下下同人戰狼外交 依加搵咩非洲佬去投資你國內囉

車是日本車 心是中國心.jpg

所以好多on9藍屍同大陸閪咁快啲收返香港一國一制

無香港幫你收美金仲快支爆呀

似係曲線

尤其是官方宣傳

可以番去耕田了

最後嗰句
乜大清嗰陣唔係世界第一咩?

要不是日本照顧你們...

應該冇乜大問題，有内燒，一帶一路，北韓，俄羅斯…大把友好國家

世界老二

全民做5毛咪得囉

咪係,小學帝咁撚崇拜老毛,大不了咪搞多次文革大躍進,反正支那種慣哂要比人管 奴性入哂DNA,除非你夠膽唔比班生番用wechat 用支爆寶同淘寶姐,分分鐘叫佢地食屎都唔會有人敢推翻支共

GDP世界老2 以為自己好把炮

(青頭)

已經補緊血啦，不過都唔補得幾耐㗎啦😂
你估香港呢個場真係冇人睇咩😂
話晒都係黑錢天堂

補到香港都無血

支畜以為自己有得揀，唔係支那人條命夠賤夠廢，人地點會可以咁低成本開廠，佢地以為自己除咗低成本勞工之外仲可以用咩吸引人。依加仲要個個撤廠，東南亞又大把國家好過佢

咁有無新聞講日本做嘢先?
得啲支那留言好難信

中共小粉紅越極端越好,引火自焚 物極必反

香港係大陸賺美金嘅一大個港口，
一國一制嘅話點解大陸要照顧你哋班濕鳩香港人，
一定唔會將所有發展重點推晒去上海。
香港嗰班男士藍絲到時真係慘撚個食屎😂

變最大贏家

老二

2020年，甴主席率領丐幫正式取代共產黨，帶領新中國重回工業革命前原始共產主義

佢意思當年大清太廢

而家支那已經唔係東亞病夫，而係老二，蝗語解臭鷄巴

要不是咱們中....

習帝 想鎖國

促進自主研發
技術進步
擴大內需
中國又嬴(好似係)

嘩
做乜咁快爭住認契弟

相機不嬲有泰國造喎

怕左支那無商業道德
d中高技術野去泰國made

親 你已用了「言論自由」 剩餘0次

尾2嗰幅完美顯示咗支那人有幾無恥
俾人講到搏唔到就開始扭曲事實，沒見過任何人說殺光日本人都講得出，自己知自己事啦支那狗，你話冇見過就真係冇咩

品蔥加速主義極致

支那包賺論

沒見過南京大屠殺

日本洗大錢資助企業番日本

好撚簡單㗎咋
好似武漢肺炎咁
攪啲大單野全球攬炒
漏核輻射之類
死咁啲人
又回血

其實對日廠唔係好事，
本身日本牌子係品質中上但價錢平，
日本野貴到歐洲貨咁仲邊個買。

基建多到周圍幫人起野

根本就係以前黑奴咁
一直唔明世界工廠又咩好值得驕傲
就好似黑奴覺得自己做狗唔洗錢好撚威咁

三星好早就撤退全部中國廠房去越南lu
佢地嘅人算係有真知灼見

好撚on9，賣啲好貨都有少少怕佢真係洗到底
賣啲爛貨比人令自己更加衰

痛乜撚，咁唔愛國既，國家不嬲好快冇事，佢哋就難講喇

佢哋認真係咁諗，班藍絲傻鳩成日話：外資走咪由佢走囉，你唔做，中國大把錢取締佢，大把人搶住做。

佢哋唔會諗下邊撚個會買你哋國產貨大陸人都唔敢買啦

又話想小日本疫情繼續

以前睇過支那小說 開頭見繁體以為係台灣人寫
啲作者好撚憎日本人
次次都俾主角打到仆街 見日本人就打

佢地唯有係小說入面打飛機

成世人唯一一次既言論自由

屎為d機唔賣得 應該都要cut人

擺明啦
但呢D太入門級反串黑
係我真心定咩
點解咁多人以為呢D留言係真心
唔咁樣打 點沖塔 唔比網警del....

up

洗底定用火水救火呀

呼籲全球撤廠啦

Twitter文宣要繼續

妄想（英語：delusion）是一種不受相反事實和邏輯推理所糾正但堅信不疑的信念。同時包括錯誤的判斷與邏輯推理。即使把事實或已經被完全論證的理論擺在妄想者的面前，也很難動搖他的信念，妄想大都出現在精神病狀態下，如精神分裂症。

而家我個妹學LS，講世界工廠，都係話中國就黎係past tense

自己賣假貨又唔做QC 做左出黎都無人買啦
佢地本地人都唔敢買 仲有邊個接手
成班都ON99

大陸d親戚成日都講d仇日嘢
一講日本就話報仇 民族復興
一講外國好 移民就係走狗

中國哪需小日本撐起？撤就撤吧，怕啥？

班支那人只係做組裝，核心技術根本冇份做，搵邊都一樣

冇撚on9，日本出品都平，唔會貴太多，同歐洲貨比

中國仲點威威啊

細個睇好多支那小說
成日見到佢地話「小日本」
又話韓國係「棒子」
勁on9

係因為16年部署薩德系統比支那抵制，去到18年同19年係支那市佔連3%都無，人工又貴，又要運輸成本，仲唔L走咩，估計個幾年三星都蝕唔少

日本鬼子滾出中國

支那個堆打飛機小說既日本人死亡數分分鐘要Thanos彈幾次手指

一於再搞抗美援
G持金仔入支那設廠

有L內需咩，上至高官下至蟻民，食既著既用既飲既有進口就買進口，無既，買唔起既咪國產毒物囉

就算佢手上部華為，華為有幾多毛利？入面九成九都係進口比埋零件係你生產，但代工既毛利又有幾多，開緊個部車都係揀合資，用緊個支唇膏，全L部外國牌子，就連用緊既4G咪又要比專利費高通谷內需，得啖笑

唔使未必啦
根本就冇理由仲係中國
全球化加咁多新興市場
中國而家邊有競爭力叫人哋投資
今次真係難得洗牌
望就望其他國家可以出番啲政策吸引呢一班離開中國嘅企業

完美演繹支那國粹 打一大段野但冇完全深入解釋點解支那製造唔可以被取代 根本冇elaboration

平心而論而家又真係得中國先做到成條產業都咁高效率
呢啲真係幾十年經驗累積返嚟
雖然技術話搬就搬到
但磨合真係需要時間
如果其他國家突然推出一堆優惠可以成條產業咁一次過邀請番去
相信東南亞要崛起了

各國撤資，最後得返廉價訂單，一係支那人繼續做廉價勞工，之後房地產續步爆破，負資產。

最後無工業，無農業，無實業，失業，無零售，無消費，無內需，無出口，只有入口。

無生產無出口，只有入口。
即係只洗錢無收入。

仲未計地方責務，違約。

同一時間支那繼續要用2000億美元農產品、製造業、能源、服務等。

支那，你都有今日。

得中國人先要低賤到做到隻狗咁

終於識驚

一個傻西習近平，將前人嘅努力化為烏有

毛條命咩 都唔知每一部手機背後要用幾多錢谷銷量
無埋GMS 真係on9 鬼佬先會買
成個app store 都係大陸app, 撚有人用咩

內需失業率高企嗰陣咪睇下內衰定內需囉

抵死啦
前幾日台灣記者喺白宮話自己嚟自台灣畀你班生番屌：大陸電視台養你供你吃喝，現在忘恩負義乜乜柒柒
國泰民安嗰陣就屌鳩日本，話人哋小日本，播抗日神劇，人哋唔係喺大陸開廠請你班撚樣開工啊？唔係養你供你吃喝(跟返佢原文字眼)啊？忘恩負義係你班大陸人啊

唔計你講嗰啲，仲有啱啱地震，旱災
仲有嚟緊嘅蝗禍，糧食短缺
失業潮引發嘅問題，農業已經倒退到哩班失業工人返唔到去做農民
知識產權被迫要揸正嚟做，冇得再生產咁多山寨貨
玩騰籠換鳥，騰咗籠咖啦，不過鳥就走咗換唔到返嚟
上海一路吸引唔到外資，香港反送中
一帶一路嘥錢喺東歐，非洲，洗濕咗個頭

自重有了自動化的工業革命，每個工人的產能已超過一個人，點會唔出現產能過剩

唔係好撚把炮叫對方做小日本架咩

佢哋成日扮受害者 一日到黑被迫害
當有不利言論 佢哋畀人拎啲陳年證據都可以話 未見過

係

甴平又贏

冇事就殺日 有時就親日

洗出一招彎道超車

問你怕未

我都唔識得講啦
你睇下之前幾多抹黑日本人形象嘅動作行為，年年南京大屠殺紀念活動繼續屌鳩日本人
但中國政府拎日本幾多著數從來唔講

日本一直畀錢中共 中国人鳩知咩

根本行多年愚民政策 佢哋啲人冇進步過

班5毛成日都話強國偉大，又話打倒小日本？

手撕鬼子

幫啲落後國家起啲冇用嘢，職位比番冇腦小粉紅

跟住喺党媒大量吹奏，同入侵國際組織 (如世衞)

中共真係咩都要有陰謀

啱呀大家識玩嘅可以加深佢哋內鬥
兒登有分化撚 微博一樣可以有

「中国或成最大贏家」

咁啱嘅 我當年老師都係咁講

直情係厭惡

好景果陣賺咗錢draw唔走返屋企，賄賂交保護費又要俾大大舊錢，經濟差想cut loss走又要俾中共告又唔俾走，爆咗武肺日本口罩廠想支援自己國家又禁運唔俾走

咁多仆街嘢，唔洗錢都唔會喺大陸開廠啦，更何況而家睇到佢係唔吞鳩哂你副身家你都幾難有命走出支那果種

我同你諗法一模一樣 我都係睇到呢張圖 笑左出黎
不過回覆條友9成5毛維穩機器黎

Make 東莞great again

架仔同南泡廠人工福利同大陸台灣廠差天共地...人地撒大陸仔緊係嘈

韭菜不要指意支黨會理你，，，

嘛最近說人話的人也增多了， 網警又在請人，QQ

要不是靠中國，全世界都吃屎了
AND
禁止企業將金錢財產帶離中國

邊個食日本菜買日本嘢就係鬼

佢講到聖經金句咁

好野 打幾個字就得 唔洗講原因 點解既

同鴉片戰爭一樣，城市購買力集中係其他西方國家的貨品（e.g.奢侈品）。基本上國貨都無咩人用，華為都無咩人用啦，而農村購買力根本唔足以支撐起成個產業

本地企業邊有咁大規模公司呀人地日本同韓國個堆可以呼風喚雨嘅財閥一走，支那撚有咁多咁大規模公司去頂咩小粉紅個腦袋真係

係時候殺晒d日本鬼子
報831之仇

果條友係到扮唔知

食草食一年

冇嘢㗎
咪去返九零年代初期
你班仆街求我哋上去消費
但今次我哋一定唔會上去囉
所以 等死啦 支那狗

人家撤走生產線咪即係認同你哋大劣係科研大國囉~好事嚟喎

sorry唔係好識野，想問一問香港點解會叫做黑錢天堂嘅？
係咪因為支那d人用貪污左d錢，係香港買樓跟住再賣樓洗番乾淨d錢？

可以摘錄入聖經

中國人有言論自由，一生一次

正

計劃經濟啦屌

2012年反日遊行總後台咪維尼

push

支那d低端人口，做野拿西，又無創造力，淨係識抄人，做埋d低增值野。無外資企業管住，自己攪咪變瑞幸咁間間造假數囉。外資都走晒，以後連偷商業機密都難左。

你還有黨呀

不過睇死佢地到時係咁湧黎香港

冇數據 又冇圖 乜鳩柒都冇 仲話咩九個字

你老味我都得啦咁 九個字:我最撚大隻 好撚多女

解釋:我就係解釋

有潛質

可以去twitter做任啦

無可能
以前可以係因為無得揀
而家你用完apple 用完來佬貨
你重會揀國貨？ 國貨咩料佢地好清楚
無左歐美 日本啲廠做QC
9成大陸廠係做唔返出黎

就是我他媽泱泱大國一人吐一口水你小日本都陸沉了

唔請大陸人就係叛國

支那人工貴我理解，但點解你會話qc差呢？差係同印度越南比?

意思中國就是係血汗工廠

年度升gdp5.5% 進入小康社會

打左幾段飛機都講唔出有咩咁犀利

奴隸

細路睇蘇乞兒我覺得呢句真係好撚正

有得揀邊個會揀大陸野

有朋友做廠
宜家大部份都搬走咗
因為支那其實愈黎愈貴
淨返個部份未搬係因為有D出品質素支那比其他東南亞國家高少少
但好快都會搬走埋

挽回外海學生👨‍🎓，一個都不能放是人材。

中國喺好嘢，但「支那」當然避之則吉，何必自甘墮落？？？

鎖國會窮，依家公安同解放軍會同你窮？反硬

呢個曲曲地

南韓去越南，日本去印尼
上年去完胡志明真係多咗好多南韓人，誇張到機場市內都見到Shinhan Bank

最搞笑係班支那仔自己砌lego當左係技術
屌你老母砌lego都砌到一大堆次貨出黎死撚哂佢啦

奉旨請你咩，抵你個支那國冇人當你市場經濟

品蔥黎嫁
係支那已經算淺層deep web
一係用vpn一係住外國先上

孫文的野望

中国人咁強大鎖國都得啦
到時等小日本嚟道歉咪得囉

其實係相反，泰國造既多數係中階-入門野，貴野都係大陸生產線造，所以nikon新機生產唔到，canon唔好講新野，直頭無零件到維修部都要停，泰國要做到同等技術既野成本一定貴過支那造

一帶一路個目標根本唔係要人環錢
係要人賣地做稙民地

［大量恥笑圖］原來日本宣佈協助日企徹回本土後，班大陸仔開始驚失業，有人話：「如果中興不招回失業工業是叛國！」

奴曉周
九個字：遷不走，替不了，抄不來

支那係就係會有產業升級，但唔關個堆農民工事，如果外資真係走，一來失業率高，二來俾支那偷技術嘅機會少左

中國可以增加招聘5毛，網警和城管呀。 既然解決不了問題至少都可以解決提出問題的人啦

求仁得仁

驚爆炸

而家吹緊佢同台灣啦

點止食一年樹皮

誠哥都係有先見之明

日本插左旗係東南亞十幾年

蘿蔔頭走資撤出大陸啦！班糞青應該走晒出嚟開香檳慶祝先啱㗎!做乜咁嘅反應嘅?

食皇家飯都唔洗返工lu

係入集中營做苦工

問題從根源解決

唔同，誠哥去英國歐洲，短期喺落錯注，不過佢熟英國歐洲多過東南亞啦

同埋佢唔係製造業，不可直接類比